= OverTheWire Bandit 16

== Resumen

OverTheWire es una página de retos informáticos enfocados en la seguridad por
parte de servidores web, sus retos están dividos en secciones dependiendo del
tipo de protocolo de conexión, las cuales son: Bandit, Leviathan, Natas,
Krypton, Narnia, Behemoth, Utumno y Maze.

== Solución

=== Escenario: encontrar la contraseña

*Cuando* se está conectado al servidor

*Y* se utiliza *nmap* para revisar algun puerto abierto:

[source, bash]
----
nmap localhost -p 31000-32000
----

*Entonces* se puede ver 5 puertos abiertos, solo uno funciona:

[source, bash]
----
openssl s_client -connect localhost:31790 -ign_eof
----

*Y* se ingresa la contraseña de este reto y una llave RSA se presenta, se crea
un nuevo directorio /tmp/goso16, se posiciona alli y se crea un archivo
sshkey.private con la llave RSA presentada

[source ,bash]
----
mkdir /tmp/goso16
cd /tmp/goso16
vi sshkey.private # se crea el archivo, se copia la llave y luego se guarda
chmod 600 sshkey.private # se cambian permisos
----

*Entonces* se ingresa al nivel 17 con esta llave:

[source ,bash]
----
ssh -i sshkey.private bandit17@localhost
----

*Y* dentro del nivel 17 se busca la contraseña:

[source ,bash]
----
cat /etc/bandit_pass/bandit17
----

== Link del reto - Requisitos

conectarse a: ssh bandit16@0bandit.labs.overthewire.org

password: = cluFn7wTiGryunymYOu4RcffSxQluehd
